中國問題研究學者：「黃色經濟圈」對中共的打擊力很大

【新唐人北京時間2020年03月09日訊】香港反送中運動持續7個多月，面對中共與港府的殘暴鎮壓，智慧的港人對抗中共的策略呈多樣性。其中建立黃色經濟圈是其中之一。
香港反送中運動持續，去年底開始，香港出現一個名為「黃色經濟圈」的概念，抗爭者發出提議，盡量光顧支持反送中運動的商家（黃店），同時拒絕前往支持政府和警方鎮壓的商店（藍店）消費。
有人為此設計了香港消費地圖，用黃色和藍色標註商家，消費者可根據商家的立場進行選擇。由於黃店眾多，形成較大的群體，有市民認為，在香港可建構黃色經濟圈，消費者、倡議平台、黃店互相影響，形成另類的抗爭力量。
旅美時事評論員唐靖遠：「黃色經濟圈的出現，它可以視為香港的商界，對反送中運動所引發的自由抗爭風暴的一種集體表態。它可以說是香港繼政治領域之後，在經濟領域對中共大聲說：『不』的一個標誌。」
新年期間，香港的年宵市場也出現了黃色和藍色的區別。在九龍的一個新年市場中，有不少攤販貼出五大訴求和支持市民抗爭的招貼，以此吸引年輕人光顧。
「美國之音」報導說，獲黃店卷標的以餐廳較多，不少黃店餐廳因此大門外出現長隊。有排隊的年輕人表示，即使抗爭落幕，也要堅持黃店優先消費，如果大家都若無其事，像以前一樣吃喝玩樂，那過去半年多以來，香港人的努力就白費了。

目前越來越多整理黃店和藍店名單的網上平台，吸納更多用戶，證明越來越多人認同黃色經濟圈。
在標註了顏色的香港消費地圖上，麥當勞被標註成為紅色，因為香港麥當勞的大股東是中資的中信公司。
香港中式快餐集團美心被標註為藍色，因美心集團的管理層多次公開反對市民的抗議，支持警方的鎮壓。
中國問題研究學者薛馳稱讚，黃色經濟圈的出現，證明了港人對中共暴政抗爭的堅定決心和意志，以及他們所表現出來的長期抗爭的堅韌性和抗爭的謀略多樣性。
中國問題研究學者薛馳說，香港市民是非常智慧的，他們的方法是非常靈活多變的，那這其中之一，這個黃色經濟圈的出現，是香港能夠長期抗爭持續化的一個標準，是對香港民眾抗爭意志的總凝聚。

薛馳說：「黃色經濟圈是一個很好的創意，對中共的打擊力很大。」，
據香港媒體報導，親共和撐警的美心集團因為營業額大減，去年底之前，計劃關閉旗下71家商鋪，而新年伊始，還傳出大幅裁員的消息。
親共的香港媒體指責黃色經濟圈會嚴重損害香港的經濟，港府官員也出面批評把經濟劃分顏色的做法，違反香港的自由經濟原則。
香港政經評論人士桑普對媒體表示，香港和中共政府對黃色經濟圈的興起感到非常擔憂，說明這個做法已經產生了效果。
他說：「過去多年來，中共和港府，一直以政治立場和態度來，區分對待不同的商家，如今反對民間發起的黃色經濟圈，顯得相當可笑。」

唐靖遠說：「黃色經濟圈還處在萌芽階段，但是未來的影響是不可小看的。這個經濟圈的出現，它是一個非常重要的信號，也就是香港民眾和部分商界人士在開始自發的選擇，在經濟上和中共脫鉤。這個趨勢，它必然會隨著抗爭運動壯大而發展起來。」
唐靖遠表示，黃色經濟圈在未來很可能成為一個重要的影響經濟的力量，同時也會給香港人抗爭提供經濟上有力的支撐。
採訪/常春 編輯/李韻 後製/周天

敵人認證
一定要堅持

新唐人

高登仔: 我係要食藍店同連登仔作對

放負撚：以為搞黃圈中共就會倒台呀？

幫襯黃圈只係好似呼吸咁自然，已經入曬血人又開心

不如食屎同連登仔作對

Agger明月巴
打死我都唔會比錢奶共撚賺架啦 吹呀？

藍店：大家應該要尊重我呢d藍屍人渣

真
宜家出街食黃店已經係生活習慣

佢地連意識形態係咩都唔識
講條撚咩

黃色經濟圈最大係力量唔只係錢本身
而係意識形態既大反攻
你唔扮黃、你公開奶共就生存唔到

本身個凝聚力同民族意識已經好重要

正如黑警=香港人敵人
世世代代 我個仔我個孫都會知
黑警一世都唔想抬起頭
一世都唔敢同黑警外既人講自己職業
受世人唾棄
黑警後代返學俾人歧視
出街食個飯都俾人落料
隨時俾人麻包袋
Mon狗唔好以為過多幾年香港人就會唔記得
自己睇下個評分就知香港人超過9成人不恥你地所為

官方認證
不過都係以其人之道 還治其人之身姐

用草都唔會幫襯藍店

連登仔又話扮黃要裝修

End game 行動「全球黃色經濟圈」

唔關事
係你扮都唔扮連俾人裝修都冇
等執

中共依家都唔得閒處理黃色經濟圈
日日掛住吹奏自己抗炎好

熱狗反對黃色經濟圈

真，好基本，根本係普通生活習慣嚟

放棄二百萬人，真係好驚啊。

佢地就係咁膚淺
比較深層次既意識形態之爭佢地識條鐵

但我想講連老共都識

錢係自己手上，每次消費都係一次投票，各位手足一定要堅持用自己嘅消費力投票

岩岩先開始咋

手足們幫手推爆佢，正個評

［重要裝備po］終極手足裝備詳解：防毒面具篇

小弟facebook 不時被五毛騷擾，希望巴打們可以順便幫手 like下推薦下

中國問題研究學者薛馳說，香港市民是非常智慧的，他們的方法是非常靈活多變的

所以未種族大清洗lol，
唔需要聰明既人，只留順從既人

無論如何，黃色經濟圈我會堅持一世

陳雲都有反

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

我愛黃色經濟圈

與民為敵嘅政府
做得幾耐

敵人反對的 我們就要擁護

當年沙士造就自由行令香港經濟依賴中國
我地應該襯武漢肺炎發大黃色經濟圈

做得起既黃店真心要有遠見，

唔係再以小店形式，要有美心既遠見

支持

推啊

真

融入生活

同埋超市/商店買每件貨品都睇下產地

每個人生活作少少改變
影響可以好大
鏗鏘集：藍黃消費戰

一做大就比連登仔屌人血饅頭 幾刺激啊

真呀，好耐冇食藍店。有一日真係唔小心入咗間播住TVB嘅，食得周身唔聚財，爬兩淡就走咗了

所以咩「淨係飲飲食食」冇用根本係偽命題

一個好嘅意識形態, 和勇都可決定自己係邊度消費
唔理佢偽黃定真黃, 有無消費黃色經濟都好

呢樣野我好肯定會堅持一世
見到啲藍店已經想嘔
食都食得唔開胃
比錢人賺仲要比人屌返轉頭
On9仔先會做

對中共的打擊力很大又係蝗語
更正:對中共造成很大打擊

Push

提醒返大家日日食

暫時睇龍門做得幾好
已經開到第7間
仲有間資源分享中心

幫襯黃色經濟圈已經成為習慣
貴少少可以簡都唔簡中國制造

香港民族

迫到人扮黃都係成功既一部分
最少d店唔敢公開話自己係藍
咁黃個聲勢就會變大

食藍店慘過食屎

在細路面前日日播警暴片
等佢地變成革命二代

真
抗爭有出過黎既又點會入番藍店
完全唔make sense

應該親全球反共情緒，推到外國都攪黃圈
合圍之勢一成，共慘必定回天乏術

造成好似都係官媒常用

新唐人，大紀元法輪功有咩問？
以前會覺得太誇張，而家睇返先接近真相

每星期起碼盡力搵三日黄店，藍店不弓！

冇錯 最多覺得佢扮就唔洗特別幫襯

支共同港共愈係吊證明做得岩

希望黃店LIST多D更新
多D香港自己人受惠

連登仔除左識鍵盤裝修 仲識做啲咩
手足係有智慧的

出自新唐人又係大紀元式既飛機文。

黃色經濟圈短期來可能只係杯葛藍店，擴大黃店影響力

但長遠黎講，可以改變香港既經濟結構，唔再依賴支那，注重本土產業，增加香港自身影響力
所以潛力係唔可以睇少

中共的確唔會死

不過搞到中共有個長期傷風咳都開心啦
一陣加埋其他病，併發症死得快d

前日去搵朋友傾計
去左佢屋企附近試未食過既黃店
排左成個鐘隊香港人真係好可惡

支那都好努力拓展緊藍色經濟圈

一路食一路聽藍屍撐警屌示威者廢青
邊撚個仲食得落？

要壯大黃色經濟圈，首先要杯葛cctvb, cctvb收視上返30點，有無搞錯啊

是但啦，班奶共仔同狗官有排日日反黃色經濟圈都知有料到

仲好多人食McDonald’s

已經無用 apps check

因為背到熟

新唐人不能盡信

而家落街買乜都一定去黃店 已經係日常生活一部分

連登仔：唔好做連衛兵

長遠係要俾substitute人選擇
好似日本咁咪冇人食m記

將抗爭融入生活

呢條食屎神棍黎

上連登要識分邊啲post係五毛分化

成日有d on9仔以為連登係一個整體
連登呀豬呀狗都開得post架啦⋯⋯
事實係有冇人跟先

佢求其分化下就咁認真

淨係得香港做唔夠，要全支那同世界其他國家加入抗支共經濟圈

係入哂腦

Let’s go

黃色旅遊指南

買貴d都唔撚買中國貨，吹呀

黃色經濟包括埋屌閪，藍屍冇閪屌不是夢

抄中共咋喎

唔好打飛機住
食黃店只係扣血但唔可以光復香港
中共絕對唔會有一日比黃店打擊到清算狗同放過手足

我地同政府嘅分別係識自我修正

一定要堅持

推

所以係咁踩黃色經濟圈既係咩人？自己睇清楚

放負太多 咩都唔會成功啦
適時讚下自己既行動/方向好緊要
個爐先可以越圍越大

但係青山派話黃色經濟圈係鳩做喎

開始明點解波叔要搞消費稅

咪撚再post 大紀元 D 打飛機文

無錯

所以真係冇理由唔繼續支持黃色經濟圈

沽人民幣

沽中資股

轉mpf做北美

轉用美資銀行

罷買中資及奶共公司既貨品同服務

抵制奶共及中國偽人

好多黃ig shop仲用順豐

一係食黃色 一係自己煮

岩
有次出街食飯
屋企人話食北京樓
我都叫佢轉食第間
仆街美心 我屋企人藍都唔會比機會幫親你
屌你老母啦

根本幫襯黃就係自然反應

偉大的毛主席教落：凡是反對的……

唔怪得連登成日有班人批鬥黃店

小到食既，大到做媒體既

唔驚就唔洗日日提住

我都唔明咩心態

如果可以勁到搶到大牌子既代理，

又賺到埋藍紅，唔明做乜唔好？

好似美心咁，係其他地方都有starbucks代埋權，

就算手足有事，可以請佢過去，提供工作。

唔好因人廢言, 睇下佢內容係咪講得啱.

佢地啲五毛兵團冇少過

乜我地唔係小數咩？你驚咩啊？

其實香港黃色經濟圈好細, 我諗中共真正驚的是香港人將黃色經濟圈概念傳去國際, 全世界少一大截人幫襯親共企業後, 中共經濟霸權就會崩潰.

真 食都食唔撚落

我覺得所謂推廣到國際，

我寧願集資搞個香港人黃色影子主權基金，

投資唔同既領域，如果靠信念既推動，
其實好多大企業真係睬你有味

日日食,餐餐食
堂食,外賣,百佳超級市場杯麵
無論食乜都唔會益藍店

721831

只幫襯黃店 直到永遠

唔覺影響好大 要再多d
藍店仲有好多人幫襯 黃大部分店都未有明顯優勢

利申淨係幫襯黃 日日叫人食黃店

push

前兩日董生先話香港只佔中國3%,黃圈1%都冇,有幾大打擊

繼續推！

唔係好信但支持

多左中學雞上掛 睇on9 post正負評個數都知咩事
另外抗爭post內容標題一成不變但以為自己見解獨到都係問題

依家等邊幾間大企轉黃先

講真，

龍門要轉到去大快活模式，呢個長遠發展

現實係要搞好一個經驗圈係以年計
搞革命都係

好似咁

諗下如果食藍店, 食緊果時班藍血老細/員工講拉鳩哂班示威者/ D人收左錢, 即刻想拍枱走人啦

中共認證

正正就係食正藍絲自私自利 不懂政治意識形態的心

咒得好

淨係死全家太便宜黑警了

五毛狗咪又係屋企開工

#AnywhereButChina

我會壯大黃色經濟圈！睇住黎！

全球擴張，台灣要參考

雖然係新唐人
不過都同意黃圈係要繼續支持

我食過咁多間黃店，真係未試過伏成日上嚟開post 講伏嘅真係好明顯

次次聽到呢個term都覺得好感動

即刻冇胃口

我係中國人呀Hi！

建議藍登高佬行山食草

其實信個班一係同黨唱雙簧，一係根本冇成日幫襯黃店

成日搵黃店既見到真係得啖笑

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

全力抵制紅色、藍色經濟圈！

老毛教落：敵人讚譽你的時候 你要小心.....

堅持

up

其實都有用, 好似blizzard奶共奶得過份, 美國gamer都會不滿. 大家可以twitter推上國際做多D野.

應該襯以家咁多國家仇中 發大黎搞
宣傳全球黃色經濟圈

黃色經濟圈就係意識形態大反撃
逢親中必反

之前見咁多5毛踩黃色經濟圈就知對共產黨殺傷力好大， 黃色經濟圈更加應該推廣到全世界

推！

我唔理有冇效 總之我就係唔會再買門市嘢
我就係要成街吉鋪

我的錢就係唔俾藍店賺！

...

都要做架，積少成多
黃色經濟圈已經係最低消費

真，半年咩都習慣晒，話好麻煩嗰啲都係on9嚟。

以前出街食飯都上app睇邊間好唔好食，去到都係排隊。

而家出家食飯咪又係上app睇下係咪黃店，跟住都係要排隊，都唔知有咩分別。

你們願意黃怎樣待你們，你們也要怎樣待黃。

每次經過d藍店見到入面一個顧客都冇

爽過耿爽

而次坐巴士，經過有狗既地方
聽到個老豆指住班狗教個3歲左右既仔：呢啲屎屎嚟架

好想潑一下冷水，表面黃圈係取態，但政權亦都有太多手段打壓，講細位，藍地主加尻你租都死
大位例如條供應鏈已經難搞...再講就教埋對家無謂講
盡做拉，錢就點都要洗既

人地up兩句你地就打晒飛機
最撚容易打壓最有理由打壓既就係黃色經濟圈
因為真係另類港獨主義嚟
而且對比60年代，依家既黃圈規模比起當年既紅色經濟圈十分一都唔知有冇，中華牌鉛筆、大地牌校服、左派學校、國貨公司、大陸入口糧食一條龍服務etc，中國就係靠咁樣起家，去到依家已經成為中環既主要持份者，黃圈呢？仲係停留緊係食肆而你地仲要鬥黃喎黃衛兵。今日call食環，聽日call bd睇僭建，後日call消防，再後日棟兩隻green object係門口查身份證，仲有生意？想開分店？政治審查唔批牌囉，各行各業都可以用牌照系統咁做架喎，有冇諗過點解決？

屌黃圈既人唔係唔識咩叫意識形態，係屌鳩你地無諗過點樣擴張規模、無考慮過對家有行動你地要點解決，同埋真正應該靜既你地唔撚靜呀

黃色經濟圈！

揾食只會睇和你pay 和你eat

支持黃色經濟圈

黃色經濟圈最大威力係令香港人醒覺冇左支共都得

繼續落去

一日不光顧黃店：心煩意燥
一日光顧一間黃店：心曠神怡
一日光顧兩間黃店：血脈沸騰
一日光顧三間黃店或以上：打通任篤二脈，騰雲駕霧，有如神助

黃店

結合埋推上國際
AnywhereButChina

有黨報認證點會唔勁

推上國際啦 而家反中意識咁強

屎屎
個老豆好cute

有次有個小學生想玩我work phone打999
諗住屌佢
多口問佢打999搵邊個
點知佢話死黑警
好啦今次唔屌佢

//過去多年來，中共和港府，一直以政治立場和態度來，區分對待不同的商家，如今反對民間發起的黃色經濟圈，顯得相當可笑。//

最buy依段

肺炎仲將黃色圈威力加大咗

有人幫手老吹激勵士氣
兒登仔仲要fc

依家每一間排哂長龍嘅都係黃店咁濟

發神經。。。人地中共既紅色經濟圈。。由70年代已經開始緊啦。

我估龍門都係all in晒落去趁而家一野谷多幾間分店

幫襯黃店
罷買罷食紅藍資本
罷買made in China

請黃店好好提升質素 好食嘅食過會想再去 難食嘅最多都係食一次 唔好浪費左依個機會

其實唔駛睇到連登就灰心
如果現實同連登一樣咁分化運動晨早早散咗
記住我地先係多數派,邊有咁撚多藍
區議會計埋種票,保守起碼有6成以上係黃
上網嗰啲話啲個唔係黃,嗰個又唔係黃既,
邊樣邊樣職業又唔係黃既
唔好比佢昆到,嗰啲只係幻影嚟
記住我地先係多數派

有既

試過去食尖沙咀船皇，
收野急到，又西口西面，

實有人話我樣問題/本身態度差，

自己做過侍應，明白辛苦之處，點會態度差呢？

熱血時報：黃圈=黃色的屎， 別再說「黃色經濟圈」了，好嗎？

問題係班食客，未有黃圈前入過一間茶餐廳食早餐
隔離枱一堆廢中廢老大大聲係到屌府射死班後生仔
我已經超級un耳，同我搭枱有pair情侶條仔同條女講話要落去隊枝煙，唔係想同班廢老廢中反枱
有餐廳表態就唔驚呢d la

睇到標題覺得開心
見到新唐人即刻縮陽

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

問題係，食到一間有啲不足之處其實冇乜人會特登開post 講到好誇張咁，最多下次食第二間冇可能屌得咁誇張

藍店，唔撚使旨意賺我哋錢！
我屌你老母，邊有你咁撚便宜，又要賺我錢又要支持打鳩我哋手足嘅人！

屌你老母again

本身選擇困難 依家一打開app 邊間近有岩食就去

其實啲種思路我係連登或者facebook都成日見
大家以為淨係幫襯黃店做夠
大家以為淨係投票就夠
6,7月仲有人講過大家以為淨係連儂牆就夠
其實仲可以延伸開去大家以為堵一兩個鐘路就夠
大家以為遊行就夠
我懷疑啲啲人心底內可能覺得,例如話革命先係唯一出路,
於是怕做咗其他嘢,人地就唔會去做革命

所以之前有播 榮光 係好重要

任篤？ 小心 AIDS 。

果啲係5毛/腦殘/熱狗/失敗撚

岩既，不過我今日又中伏😿

明白多管齊下先最好
有d仆街總係要屌人唔做佢想做既野

提提大家 食黃店唔好成日發開口夢 有便衣會入

新唐人，自己諗

永不放棄

係 方便咗好多
我同我老婆以前都係咁
好難諗食咩

熱狗：黃圈同藍圈一樣係屎

要壯大佢

大把老野仲睇緊CCTVB，唔係睇都開住個電視
老人家習慣一定要後生既屋企人幫手改變

仲有買廁紙、食材etc.
班老野唔改變習慣, 奶共集團一日都仲有得吊命

幾百萬人 唔做共產黨生意 自由市場

我自己睇到黃色經濟圈暫時有幾個問題：

1）普遍價錢較貴
如果多啲平民價錢，一定會更多人惠顧，然後成為習慣。

2）依家只集中發展黃色餐飲圈，其他消費服務類型發展唔太足夠，仲未普及
至少我地要習慣消費就諗起黃店先，依家得餐飲服務有呢個意識。

3）唔太方便，有啲地區附近冇乜黃店
將黃色經濟圈地圖繼續擴張，到屋企附近前後左右都有黃店咁方便嘅時候，就冇理由唔幫襯喇。

4）資訊未夠統一
多資訊渠道唔係一件壞事，可以各自發展推廣，但亦會顯得有啲雜亂。我地可以將資訊散播變得更有組織，將資訊集中係某啲認證渠道，例如和你eat、和你pay可以公認作為一個主要搜尋黃店嘅代表，資訊集中，市民可以更有效率地接收資訊。雖然和你eat已經好多人知/用，咁就將佢繼續宣傳開去。

小小星火，可以燎原，繼續發展，鼓勵更多人營運/公開黃店，加油！

其實唔只係錢, 而係個心態, 因為遊行示威容易打壓, 一冇左, 港豬個抗爭心態就好易完. 但黃色經濟養成習慣後, 呢個習慣係會remind番大家個抗爭心態.

將呢樣野推到全球, 全球反共, 而且如果全球好多人唔幫襯奶共企業, 對於以往靠財大先至得氣粗的中共來講, 係好大經濟打擊.

經濟反抗

屌黃圈既人唔係唔識咩叫意識形態，係屌鳩你地無諗過點樣擴張規模、無考慮過對家有行動你地要點解決，同埋真正應該靜既你地唔撚靜呀

^ 呢樣當然要諗, 但話分兩頭, 有人係有咁樣提醒, 值得反省....但有D 人真係單純只係放負話冇用, 係兩類唔同的人來的.

依家買嘢都唔買支那野，吹呀

其實係借鏡中共當然失敗嘅紅色經濟圈
不過呢轉大規模好多

所以我覺得可以加大力度
希望wiki,759做埋批發
午餐肉，腸，蛋奶
呢啲根本係香港人每日必食
如果黃店搵佢地入貨
咁就全黃啦

你搞黃色經濟圈既目的係乜野？
一開始，你只係想幫啲因為發聲而被杯葛既店舖。
跟住你發現，原來黃圈個動員力係咁強，就想搞大黃店，去請返一啲因為運動被捕、被定罪留案底、被無理解僱既手足，我地既初心就係咁樣。
但係唔知點解有班黃衛兵係要鬥黃。

又唔好屌班放負撚，人地都唔係錯晒既，你要贏就要進攻，黃圈再成功都係防守嚟既，一日唔肯罷工唔肯勇武，黃圈再大都係枉然。

agger 係個心態同意識問題

新唐人打下J算
不過又幾好J

所以敵人愈反對既，我地就愈要做。

廢老感染圈能否匹敵?

AnywhereButChina

睇下猶太人立國

人地真係全世界都有佢既人，大把有錢人

香港人，唔該，擴散出去，

開闊視野，接受新事物

只幫襯同道人！

新唐人o既話就真係算啦，一個從來都無打算求真o既媒體。

50歲以上操大陸口音大都做過紅衛兵
文革1976年毛澤東死後結束，
當時絕大部份學校都有紅衛兵組織
形同黑社會，無人敢唔入會，
紅衛兵最小年紀為6歲，
即現在只是50歲
而且帶著文革基因如病毒般傳染下一代。
他們不明白是非，
只會連群結社批鬥
因為領導人俾權力佢地做盡壞事。
所以大陸人喜愛將缺德、腐敗合理化
將人權、民主、自由等美德妖魔化。
是十分可憐卑劣嘅民族。

新唐人打飛機多過新聞

pushhhhhhhhhhhhhhhh

建議你另開po，因為呢個重要

究竟有冇辦法將元氣由藍轉黃

我只會食黃店，但買其他野有時好難簡唔知藍定黃，只能簡唔係made in china ge 野

藍絲係沉默大多數嘅麻煩就搞好藍色經濟圈啦

咩話，你話藍色經濟圈呢個概念從來冇出現過？

有港豬幫中資補血，我係佢應該唔太擔心

send咗幾次email俾日本啦

繼續努力呀！

本來見排隊就食第間黃店
點知附近間間都要排隊
反而其他唔知黃定藍就得個望字

依個唔係咒
係傳承
要俾d後代知有一班人受到逼害
有一班哥哥姐姐為我地爭取而犧牲
黑警就係香港人敵人
依個係事實
永永遠遠世世代代都唔可以洗白
直至佢地絕子絕孫 光復香港為止
就算光復後都會視佢地後代為敵人

黃店 真係一定要支持

習慣咗食黃店

基本上我成日會咁推po
btw多謝你建議

如果有興趣加入推選民登記行列
你㩒引用本po #233回覆
然後右上角揀“編輯引用”
再copy你要段嘢
下次每次回覆簡單貼上就可以了

長知識

堅持到底

食藍店唔講打唔打擊中共 諗起都唔開胃 坐自己周圍又多係班無腦撐警藍人 根本就唔會想去幫襯

黃色經濟圈=屬於香港人嘅經濟圈
盡最大化去自給自足，減少(脫離)對中共嘅依賴

大大力推！

一定堅持！

買野食野前都會check下咩色

藍店準備摺埋去開舞廳啦 反正藍色多60歲以上

無錯，呼吸唔會令共產黨倒台，但我哋就係想呼吸得心安理得，就係要反黑警，反藍屍，吹呀？

Yellownazi

鬥黃 捉鬼

仲叫黑警死全家？
應該改口叫共狗死全家

共狗除咗包括黑警，仲包括埋甴近平 林鄭 李家超，民建聯 工聯會 何君堯

推番

退黨人數仲多過共產黨員

錢係自己，我鐘意點洗就點洗

好難真係做到一蚊都唔俾中共賺，好多原料黃店都冇得揀。我哋唔需要走火入魔要求黃店每一粒米都anything but china, 不過將所有消費都留在黃色經濟圈運轉我哋係做到的

「過去多年來，中共和港府，一直以政治立場和態度來，區分對待不同的商家，如今反對民間發起的黃色經濟圈，顯得相當可笑。」

用中共用開嘅招數對付返佢

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

黃色經濟圈
容易又基本又有效
一定要長做

而家係咁搞黃店
證明黃圈真係好大影響力

他說：「過去多年來，中共和港府，一直以政治立場和態度來，區分對待不同的商家，如今反對民間發起的黃色經濟圈，顯得相當可笑。」

最撚好笑係呢句 嗰班支那種做賊咁多年而家係度賊喊捉賊

堅持呀！！！

支持黃圈

堅持下去 黃色經濟圈

依家班五毛網軍集中火力去鬥黃 你班兒登仔仲去附和 蠢完未

入血黃色經濟圈

方向正確

i can't agree more to you

仲鬥黃 dllm la

龍門改過自身你仲俾唔俾多次機會佢?

大家俾多次機會龍門啦！

大家俾多次機會龍門啦！

龍門改過自身你仲俾唔俾多次機會佢?

龍門改過自身你仲俾唔俾多次機會佢?

龍門改過自身你仲俾唔俾多次機會佢?

大家俾多次機會龍門啦

武漢肺炎係黃圈傳播比外國最難得既時機，只要外國人認為今次係「武漢肺炎」而唔係外國肺炎。

但係壞處係外遊，交流，移民短期內會被敵視，除左日韓泰台。

只要回報高於付出 i am willing

黃店點嘈都好，一定唔撚係藍店消費

如果如文章所講黃色經濟只停留在香港係永遠無法打擊赤納粹核心，影響力更加說不上大，世界觀很重要，要「全球都有」才是真正的力量展現！

Lm

左報開始狂搞黃店

洗錢喺黃店係舒服好多

唔知有用未 反正我做了

就係我啲錢鐘意點洗就點洗, 先至合乎自由經濟原則
我鐘意點洗錢關你港共同土共撚事呀
夠薑立法規管市民點洗錢丫, 到時加速真攬炒
我地要做嘅係趁國際間追究土共疫情責任,
推廣全球黃色經濟圈, 經濟上圍堵土共

五一黃店週

振軍心 推

罷藍撐黃

佢地仲有幾耐命

香港人平均壽命係全球第一

五一黃金週 上呀

繼續支持

今次到中聯辦

預言成真

熱狗反對所有自己無得獨佔利益嘅嘢

唐靖遠說：「黃色經濟圈還處在萌芽階段，但是未來的影響是不可小看的。這個經濟圈的出現，它是一個非常重要的信號，也就是香港民眾和部分商界人士在開始自發的選擇，在經濟上和中共脫鉤。這個趨勢，它必然會隨著抗爭運動壯大而發展起來。」
唐靖遠表示，黃色經濟圈在未來很可能成為一個重要的影響經濟的力量，同時也會給香港人抗爭提供經濟上有力的支撐。

一個月前

就嚟2 個月後嘅今日

黑警你今日打左老婆仔女未

得到中聯辦認證

自由經濟原則 我就係鐘意只係幫趁黃店啊

過去多年來，中共和港府，一直以政治立場和態度來，區分對待不同的商家，如今反對民間發起的黃色經濟圈，顯得相當可笑。

2個月前嘅報道
到宜家個效果越嚟越明顯

黃色經濟圈唔係得呢1~2年
仲會一代一代傳落去
班商家佬有得奶共好快手
過多幾年你汁左冇得奶架啦

再長遠d 可以考慮轉美金做香港流通貨幣， 當然要更大的影響力

黃圈發揮到香港人普遍怕坐監但有錢嘅特質

聽日會唔會耿爽出黎屌黃色經濟圈

今日到邊個

支聯辦嘅廢up提醒我要推翻呢個post

中共出聲愈多愈証明香港連自由經濟都唔會有

香港實行計劃經濟 由黨發佈五年計劃

見到支聯辦北佬同港共氣急敗壞個樣真心爽皮

共產黨急了

其實理鳩佢實際功效有幾多
總知敵人共同反對又表達嚴重不滿
照做就基本上無死

No stake in the society

好嬲好嬲

熱狗同中共幾時都係同聲同氣

聽朝起身又可以去黃店食早餐

BBC 都有個專題講黃色經濟圈

應承我 只去黃店

嘩屌11哥都屌黃圈喎佢仲要清醒咗知道唔屌得

無明報會員

佢個ON9 PAGE民主思路有不過又唔算屌得好應應該無人覆

黃色經濟圈
明報 2020-05-08 D07 | 時代 | 法政隨筆 | 湯家驊
修例動亂未了，有人倡議推行「黃色經濟圈」排斥政見不同的商戶和市民。有見及此，有人便消極地倡議杯葛這些所謂「黃店」，有人更積極地提議以「和平」和「合法」手段「裝修」這些「黃店」。從某一角度看，這些回應正不知不覺間墮入了對方的圈套。
為什麼這樣說？提出「黃色經濟圈」的人正是希望增加社會對立，顯示他們的支持者可以獨立於制度，甚至國家。難道他們不知道在現實生活中所謂「黃色經濟圈」的荒謬之處嗎？道理很簡單，上至肉食蔬菜，下至生財器皿，小至枱布、牙籤、清潔液，可以確保不與內地的生產線或加工線扯上關係嗎？轉一個角度看，假若這些「黃店」所有貨品、用具、裝修、電器皆來自西方國家，他們能維持一般商業競爭力嗎？當然不能。所以所謂「黃色經濟圈」只是一種政治意識形態罷了。
沒錯，在現今世代，政治早已淪為一種自欺欺人的謊言藝術。這種謊言藝術着重的不是事實或邏輯，而是政治意識形態，目的是給予支持者一種自我良好的感覺。你愈是公開表示關注，引起社會討論，你愈是增強了他們的滿足感。既然這是一種沒有實質意義的意識形態，最好的處理方法是一笑置之。在一個自由開放和崇尚競爭的社會裏，自我萎縮一角，搞小圈子生意只會導致死路一條，不值得大家大驚小怪。
#湯家驊 #民主思路 #民主思路召集人 #第三路線 #自由 #民主 #一國兩制 #溫和派 #社會撕裂 #理性 #務實